Algumas palavaras chaves como:
"MUST", "MUST NOT", "REQUIRED", "SHALL", "SHALL NOT", "SHOULD", "SHOULD NOT",
"RECOMMENDED",  "MAY", e "OPTIONAL" que podem ocorrer nesse documento (mas traduzidas)
são interpretadas como descritas no [RFC 2119](https://www.ietf.org/rfc/rfc2119.txt).

Instalação - intro
================== 

Esta página tem como intenção guiar no processo de instalação do projeto para
uso API.  
A aplicação foi escrita em Python (versão 2.7) e [Django Framework](https://docs.djangoproject.com) 1.11. 


**Considerações  iniciais**  
O proceso de preparação e instalação assume que você está em algum ambiente
UNIX, preferencialmente, Linux. Apesar disso, *não deveria* 
ser um impeditivo tentar em ambiente como Windows, embora passos adicionais,
não cobertos aqui, *possam* ser necessário.

> Todo o projeto foi desenvolvido e testado no [GNU/Debian](http://debian.org/), versão 9.


Preparando o ambiente
---------------------

**Requerimentos inicias**

- Python 2.7 (isso *deveria* ser compatível com Python 3, mas não foi testado)
- [GNU Make](https://www.gnu.org/software/make/)
- [pip](https://pypi.org/project/pip/)
- [Virtualenv](https://virtualenv.pypa.io/en/latest/)
- Git (opcional) - Necessário se a obtenção so source-code é via `git clone` (que é o recomendado) 
- SQLite 3 - Isso *deveria* vir por padrão com o Python.

*Instalando o GNU Make*  
Apesar de opcional para o projeto, as receitas do Makefile ajudam a automatizar ou 
reduzir algumas sequências de comandos. No entando, é necessário ter o executável do GNU Make 
no sistema (provavelmente você já o tenha, cheque: `$ make --version`).
Para obter informações sobre como instalar o GNU Make, 
clique [aqui](https://www.gnu.org/software/make/).  

Se você está no Debian (ou [Ubuntu](https://help.ubuntu.com/community/InstallingCompilers)),
por exemplo, o processo de instalação é mais ou menos como isso:

<div class='console'>
# Ubuntu seria: apt-get install build-essential
$ apt install make
$ make --version
GNU Make 4.1
Compilado para x86_64-pc-linux-gnu
Copyright (C) 1988-2014 Free Software Foundation, Inc.
...
</div>


Uma vez que você se certificou que o make está instalado, você pode seguir para próxima seção e 
de fato instalar a aplicação e suas dependências.

Clonando e instalando as dependências específicas
-------------------------------------------------

A primeira coisa que você deve ter em mãos é o source-code do projeto.
Se você não o recebeu como arquivo comprimido, então clone o repositório
da seguinte URL:  
[https://bitbucket.org/felipsmartins/fastsellerxt](https://bitbucket.org/felipsmartins/fastsellerxt)  

Clonando o repositório é a forma recomandada.
Então as instruções são:

<div class='console'>
$ git clone https://bitbucket.org/felipsmartins/fastsellerxt
$ cd fastsellerxt/
$ virtualenv --python=python2.7 virtualenv
$ source virtualenv/bin/activate
$ pip install -r requirements/prod.txt
$ python manage.py migrate api

</div>

Uma vez que tudo está instalado, tudo que você precisa fazer agora é executar
o built-in webserver e interagir com a API.  

<div class='console'>
$ python manage.py runserver
# ou use make, se tiver configurado
$ make serve
</div>

**Para onde ir agora?**  
Agora que temos a aplicação rodando, você pode consultar a seção específica para ela.
Há uma [página](/api) específica descrevendo os endpoints da [API](/api).

---

Gerando essa documentação
-------------------------

Essa seção é destinada para aqueles que querem editar ou construir a
documentação a partir do source-code.
Esses arquivos se encontram em sob o diretório `docs/book`.
A documentação é construída com a ferramenta [mkdocs](http://www.mkdocs.org/) e
podemos instalá-la via pip.  

Se você tem o make instalado e seu virtual environment está ativo, então:

<div class='console'>
$ make docs

</div>

ou manualmente: 

<div class='console'>
$ pip install -r requirements/local.txt
$ mkdocs build --clean

</div>
